\documentclass[11pt a4paper]{article}

\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{array}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pdflscape}




\begin{document}
\newgeometry{margin=2.5cm}
\author{Tomasz Kowalczyk - ??????\\
		Tomasz Polaczyk - ??????\\
		Radosław Śnieżek - 196135
		}
\title{\textbf{Systemy wspomagania decyzji i symulacji komputerowej} }
\date{}

\clearpage
\maketitle
\thispagestyle{empty}
%koniec strony tutulowej
\newpage
\tableofcontents{}
\newpage

\section{Opis tematu projektu}

Realizowany przez nas projekt, w trybie aktywnym, ma na celu stowrzenie narzędzia do wyzaczania optymalnego rozmieszczenia worków z piaskiem wzdłuż koryta rzeki, w celu minimalizacji strat związanych z przelewaniem się wody przez brzegi rzeki.

\section{Opis problemu badawczego}
Narzędzie symulacyjne, które zostanie stworzone w ramach projektu, ma za zadanie rozwiązanie problemu optymalnego rozmieszczenia worków z piaskiem wzdłuż koryta rzeki. Narzędzie będzie miało na celu taki dobór rozmieszczenia, aby zminimalizować koszty. Sposób, w jaki koszty będą wyliczane, zostanie przedstawiony w sekcji \ref{costfunc}. Algorytm wyznaczania optymalnego rozmieszczenia worków z piaskiem będzie korzystał z rozwiązań heurystycznych, w związku ze złożonością obliczeniową problemu, uniemożliwiąjącą dokonanie przeglądu zupełnego. Dodatkowo, funkcja kosztów wykorzystywana przez algorytm będzie wymagała dynamicznego wyznaczania zalania terenu, z wykorzystaniem algorytmów opisujących dynamikę płynów.

\section{Założenia i ograniczenia}
Projekt przyjmuje następujące założenia.
\begin{itemize}
	\item Obszar, dla którego wyznaczane będą koszta, jest ograniczony
	\item Rozpatrywane będą jedynie obszary o kształcie prostokąta
	\item Obszar można podzielić na skończoną ilość pól
	\item Do każdego pola można przypisać wartość liczbową, opisującą jego wartość (koszt zalania)
	\item Stan każdego pola można określić jako zalane (1) bądź niezalane (0) - nie będą rozpatrywane pola częściowo zalane
	\item Przebieg rzeki przez rozpatrywany obszar będzie znany, wraz z wysokością brzegu nad poziom wody w funkcji jej długości
	\item można przyjąć, iż wysokość brzegu rzeki nad poziom wody można podzielić na skończoną liczbę odcinków o jednakowej wartości.
	\item Zasięg zalania wyznaczany będzie na podstawie dynamiki płynów, w oparciu o dane wejściowe: 
	\begin{itemize}
		\item poziom wody po podniesieniu
		\item czas podniesionego stanu wody
	\end{itemize}
	\item Teren wzdłuż rzeki uważany będzie za płaski w celu uproszczenia wyznaczania rozlania wody
	\item Ilość worków z piaskiem do rozmieszczenia będzie ograniczona
	\item Czas i zasoby obliczeniowe będą ogarniczone
\end{itemize}

\section{Funkcja kosztów}
\label{costfunc}
Funkcja kosztów, wykorzystywana przez algorytm, opierać się będzie na sumie kosztów zalania poszczególnych pól. Będzie mieć następującą postać.

$koszt = \sum\limits_{i=1}^{n} \sum\limits_{j=1}^{m} W_{i,j} Z_{i,j}  $
\\Gdzie:
\begin{itemize}
	\item $ W_{i,j} $ - wartość pola o współrzędnych (i, j) - koszt jego zalania
	\item $ Z_{i,j} $ - 1 - w przypadku, gdy pole (i, j) zostało zalane, 0 - w przeciwnym wypadku
\end{itemize}


\end{document}
